Elizabeth, die alleen was achtergelaten, glimlachte nu naar de snelheid en het gemak waarmee een verhouding uiteindelijk werd beslecht, die hen zoveel had gegeven vorige maanden van spanning en ergernis.
"En dit," zei zij, "is het einde van al zijn vrienden bezorgd omzichtigheid!
van al zijn leugens en valsheid!
de gelukkigste, wijste, meest redelijke einde! "
Binnen een paar minuten kreeg ze gezelschap van Bingley, wiens conferentie met haar was vader was kort geweest en naar het doel.
